突發!!!! 香港物流業原來是香港四大經濟支柱[1] 之首

香港物流業概況
概覽

以增加值及僱員人數計算，貿易及物流業是香港四大經濟支柱[1] 之首。2017年，貿易及物流業佔香港本地生產總值(GDP)22%，提供約727,500份職位。同年，僅物流業佔本地生產總值3.2%，提供約180,600份職位。2017年，運輸服務佔本港服務輸出29.2%。
香港國際機場自 2006 年起一直是全球最繁忙的機場。2018年，香港國際機場的貨物吞吐量(包括航空郵件)突破510萬公噸，刷新紀錄。
2018年，香港是全球第七大貨櫃港，緊隨上海、新加坡、寧波舟山港、深圳、廣州及釜山之後。
據 2018 年公布的敦豪國際速遞(DHL)全球連通性指數(GCI)，2017年，香港在全球連通性深度上排名第二，在新加坡之後。
根據世界銀行的2018 年物流績效指標，香港的評分達3.92，在 160 個地區中排名第12位，在亞洲則居第三位。
香港的優勢

策略性位置及世界級基建

香港是亞洲的地區樞紐之一，從香港起飛，5 個小時內可到達亞洲大部分城市，航程範圍覆蓋全球一半人口。現時在香港國際機場營運的航空公司超過 120 家，每日提供約 1,100 班航機，前往全球約 220個地點，包括約 50 個內地城市。
香港國際機場擁有5個規模數一數二的貨運站，每年可以處理逾700萬公噸貨物。
香港國際機場第三條跑道獲香港政府批准，於2016年動工興建，預計於2024年完工。根據IATA Consulting，第三條跑道啟用後，香港國際機場可以應付日後的航空交通需求，到 2030 年每年可處理 1.02 億人次旅客、890 萬公噸貨物及 607,000 架次飛機升降。
香港有9個貨櫃碼頭，共有24個泊位，每年貨櫃處理能力多達2,000萬個標準貨櫃(TEU)。
多式聯運

香港擁有完善的運輸基礎設施，可與全球各地緊密聯繫，無遠弗屆，尤其是中國內地。
港珠澳大橋是全球最長的跨海大橋，於2018年10月24日正式通車。大橋主要便利香港、內地及澳門之間的陸上客貨運輸，大大減少往來三地的行車時間，成為連接珠三角東西兩岸的新路線。
香港是一個不淤積的天然深水港，靠近主要海運航道，毗鄰中國內地，位置優越，貨源充足，得以成為亞洲的海上運輸樞紐。
每日從珠三角到港的過境車輛約21,500架次，由珠三角抵港的內河貨船則有210船次。
香港現時有4個陸路過境通道連接內地，即落馬洲、文錦渡、沙頭角及深圳灣，每日平均過境車輛約43,000架次，貨車約20,000架次。

準時交唔到貨會點???????????

唔準時交到貨呀嘛 中文好少少好冇

香港係免稅港口

香港擁有完善的運輸基礎設施，可與全球各地緊密聯繫，無遠弗屆，尤其是中國內地。

貨毀錢毀

供應中斷

供應中斷 goods chain being interrupted

香港國際機場自 2006 年起一直是全球最繁忙的機場。2018年，香港國際機場的貨物吞吐量(包括航空郵件)突破510萬公噸，刷新紀錄。

supply chain will be interrupted abruptly due to unexpected accident by who??

屌 而家先發現新大陸咁

新手推

面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀面子呀

免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅免稅

physical goods can only be stored in physical place

香港是一個不淤積的天然深水港，靠近主要海運航道，毗鄰中國內地，位置優越，貨源充足，得以成為亞洲的海上運輸樞紐。
每日從珠三角到港的過境車輛約21,500架次，由珠三角抵港的內河貨船則有210船次。
香港現時有4個陸路過境通道連接內地，即落馬洲、文錦渡、沙頭角及深圳灣，每日平均過境車輛約43,000架次，貨車約20,000架次。

香港是一個不淤積的天然深水港

係呀

碼頭是死穴

推

推 2

推 3

碼頭入唔到貨拆唔到車上唔到板就仆街

啲貨中tg會點？
會繼續出貨定銷毀

保險公司原來唔賠/賠唔起

全民食tear gas

「唔準時交貨」簡潔d得唔得？

香港物流業唔準時交貨

點算

physical goods can only be stored in physical place

Food is perishable

Food is perishable

支持另找土地,發展新貨櫃碼頭

貨櫃碼頭24小時運作

錢財2失

24小時任玩

資金流向中國,全球

幫推

炒炒炒

祖國就係靠香港獨立關稅區嘅地位，利用香港貨櫃碼頭轉口去外國，規避外國關稅同貿易配額。

香港「獨立關稅區」對中國的利用價值
原因很簡單，因為香港在經濟上最大的價值，就在於這種特殊的獨立地位。早年香港被稱為「東方之珠」，其繁榮背後的原因，就來自於香港在經濟上獨特的地位。

作為英國的殖民地，香港享有英國保障的經濟自由，又享有大英帝國幾百年來建構的國際貿易網絡加持。作為以華人為主的社會，香港比新加坡又更接近中國與台灣的華人市場。相較解嚴前的台灣與改革開放前的中國，香港成為華人世界與歐美自由貿易的最大口岸。

1980年代中國的改革開放剛剛開始，中國能開放到什麼程度，開放的經濟政策會不會開倒車誰也說不清楚。因此讓香港在回歸後持續在經濟上保持「獨立」，不只是保障香港的經濟繁榮，也讓中國得到經濟上的對外窗口。一但中國出現政治動盪，需要收緊國內的經濟自由，還是可以透過香港保有一個對外貿易的橋樑。也可以讓對中國有疑慮的外資，在香港設立據點保持跟中國的商業往來。

基於這樣的考量，中國政府也同意英國的提議，造就了目前香港「獨立關稅區」的地位。

記住

命根不可被取代

搵人推推推推

敵人的命根

一旦祖業不保

一旦祖業不保,將會遺臭萬年，萬劫不復

貨櫃碼頭打風一日暫停交收

2日呢？

3日呢？
4日呢？

暫停交收暫停交收

讓對中國有疑慮的外資，在香港設立據點保持跟中國的商業往來。

暫停交收

Aliababa taobao Amazon eBay

好危險㗎

貨
中斷供應
暫停交收
意外
冇錢賠
冇錢比祖國

借助外力（）

推到口臭

如果有1百萬人走資1百萬去美國會點?

BTW香港地產業先係最多，包括發展、建造、保養、物業管理，連帶金融及零售

股市可升可跌

物流鏈一旦被斷？

嘉里葵福